
\begin{acquis}
\textcolor{G1}{\textbf{Résoudre algébriquement}}
\begin{itemize}
\item une équation du premier degré à une inconnue
\item une inéquation du premier degré à une inconnue
\item une équation-produit
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{\`A partir de la représentation graphique d'une fonction, }}
\begin{itemize}
\item estimer des valeurs approchées d'une équation 
\item estimer des valeurs approchées d'une inéquation
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{\`A partir d'un tableau de valeur d'une fonction, }}
\begin{itemize}
\item déterminer des valeurs approchées d'une équation
\item déterminer des valeurs approchées d'une inéquation
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{Noter les solutions d'une inéquation sous la forme}}
\begin{itemize}
\item  d'un intervalle
\item  de la réunion de plusieurs intervalles
\end{itemize}
\end{acquis}


\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}


\begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Lorsque l'on tape «Résoudre[2x-3=-3x+7]» dans la barre de
saisie d'un logiciel de calcul formel, \\que nous renvoie le logiciel?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item     $-4$
\item $4$
\item $2$
\item $-2$
    \end{ChoixQCM}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Lorsque l'on tape «Résoudre[(2x-7)*(-3x+6)=0]» dans la
barre de saisie d'un logiciel de calcul formel,\\ que nous renvoie le logiciel?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item     $0$
\item pas de solutions
\item $-6$ et $7$
\item $\dfrac{7}{2}$ et $2$
    \end{ChoixQCM}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}


\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
Pour les trois questions suivantes, on modélise la Terre par une sphère de rayon
\ukm{6400}. 
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Si on entourait la Terre par un câble au niveau de
l'équateur, quelle serait la longueur de ce câble ?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $\approx$\ukm{40212,38597} 
\item $1,28\times 10^4\times\pi ~\ukm{}$ 
\item \nombre{12800}$\pi ~\ukm{}$ 
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{abc}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}On décide maintenant de placer un deuxième câble qui
entourerait la Terre, mais à \um{1} au dessus du sol. On note $a$ l'augmentation de la longueur du câble en km. Quelle équation vérifierait $a$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $2\pi\times a=6400+1$ 
\item $2\pi\times (6400+0,001)=a$
\item $2\pi\times (6400+1)=12800\pi+a$ 
\item $2\pi\times (6400+0,001)=12800\pi+a$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}La solution de l'équation précédente est d'environ
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  \um{6,28}
\item \ukm{6400}
\item pas de solution
\item \um{1}
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}
On considère l'équation $\sqrt{3}(x^2-x)-3(x+1)=0$. Une solution est:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item un entier
\item un nombre négatif
\item environ 1,75
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
On a mesuré, en continu pendant quatre heures, la concentration ${\cal C}$ d'un médicament dans le sang
d'un patient.
La fonction  ${\cal C}$ est représentée ci-dessous.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=2.5]
\draw [quadrillageNIV2, xstep=0.1, ystep=0.1](0,0) grid (4.3,1.6);
\draw [quadrillage55](0,0) grid (4.25,1.55);
\axeX{0}{4.3}{0,0.5,1,1.5,2,2.5,3,3.5,4}
\axeY{0}{1.6}{0.5,1, 1.5}
\draw[smooth, color=C1,epais] (0,0)..controls +(0.5,0) and +(-0.01,0)..(0.67, 0.5)..controls +(0.01,0) and +(-0.05,0)..(1, 1.2)..controls +(1,0) and +(-0.01,0)..(2.33, 0.5) ..controls +(0.1,-0.2) and +(-1.5,0)..(4, 0);
\draw[color=black] (0,1.55) node[right] {Concentration (mg/L)};
\draw[color=black] (4,0) node[above] {Temps (h)};
\end{tikzpicture}
\end{center} 
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Quelle est la concentration du médicament dans le sang au
bout de \uh{2}?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item    environ 0,5
\item environ 1
\item environ 1,5
\item environ 0,9
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Laquelle (lesquelles) de(s) (in)équations ci-dessous a pour solution
l'intervalle de temps où la concentration du médicament est au plus égale à 1?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item   ${\cal C}(h)>1$
\item ${\cal C}(h)=1$
\item ${\cal C}(h)<1$
\item ${\cal C}(h)\leqslant1$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Au bout de combien de temps la concentration dans le
sang est-elle de \umg{0,5}/L?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item    $\approx$\umin{40}
\item $\approx$\uh{2} \umin{20}
\item $\approx$\uh{0,667}
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{abc}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Ce médicament est jugé efficace quand la concentration
dans le sang dépasse \umg{0,75}/L.\\ Quelle est donc sa période d'efficacité ?
(On arrondira grossièrement.)
\begin{ChoixQCM}{4}
\item      jusqu'à \uh{2}
\item jusqu'à \uh{4}
\item dès \umin{45}
\item entre 0,75 et \uh{2}
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Au bout de combien de temps le médicament est-il le plus concentré?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item    $\approx$\uh{1}
\item $\approx$\uh{1} \umin{30}
\item $\approx$\uh{1} \umin{50}
\item $\approx$\uh{6}
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Quelle est alors la concentration du médicament dans le sang en mg/L?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item   $\approx$1
\item $\approx$1,2
\item $\approx$1,25
\item $\approx$5,8
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}

\end{GroupeQCM}
\end{QCM}


\begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Déterminer la (ou les) solution(s) de l'inéquation
$5x+3<3x+8$.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $S=\left\{\dfrac{5}{2}\right\}$
\item $S=\left]-\infty;\dfrac{5}{2}\right]$
\item $S=\left]-\infty;\dfrac{5}{2}\right[$
\item $S=\left]\dfrac{5}{2};+\infty\right[$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{c}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Déterminer les solutions de l'inéquation
$4x-5<3x+8$.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item     $S=]-\infty;13[$
\item $S=]-\infty;13]$
\item $S=]13;+\infty[$
\item $S=[13;+\infty[$ 
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}

\end{GroupeQCM}
\end{QCM}
